【突發要人】十幾晚無訓齋食營多整咗時間線&事件分類平台，急要大家一齊砌返成件事

(代朋友出post)

各位巴絲

而家每日都發生無限咁多件事，資訊爆炸到一個點連追po都覺得好難
記者朋友同街坊都好盡力用鏡頭，用第一身角度影低呢D幫助還原真相既証據，我哋覺得不如將呢d野集中響一個平台，等大家容易d跟番時間，性質，兼多角度去理解事件發生既經過，亦希望能夠達到少少監察公權力既作用。

我哋十幾晚無訓齋食營多整左個網頁，將 d 唔同既影片跟時間同性質整合埋一齊 (會直接link返去條片入面件事發生個時間架)，可以睇哂某個事件嘅相關影片，又或者以時間 (8月5號 8pm)，地區(e.g. 沙田) 或者tag (e.g. #警方涉嫌濫暴) 去搵番相關事件，之類之類。

我地好需要大家幫手呀！！！

我哋既目標係主要事件能夠記錄番響個timeline度，同埋有足夠既片同多方面既報道。
可以參考呢日既DEMO:
或者睇番關於#警察濫暴既事件ssss:

提供左既影片/新聞資料，我哋會人手整合、加tag，同更新番落平台度。

想提供資料點做好？
請去呢個Google form ☞
又或者入個網頁後襟右下角個黃色 + 號。

注意：暫時只接收已經公開左既片段，例如本身已經響FB，新聞website或者YouTube 既片源link，我地唔會host相關影片。如果有涉及私隱既影片，我哋會review之後先再決定放唔放落平台度。

我地TG係@hkontheroad
有咩新消息會響果度公布。

歡迎大家比意見！

P.S. 呢幾日都陸續見到有做得好好既記錄運動既網頁出爐
大家嘅目標都有唔同
兄弟爬山
yat chai ga yau

唔該幫我地TUI出去！TUI爆佢

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

我哋呢邊暫時係紀錄已發生嘅事，整合未來大計交畀你哋 OK?
唔該哂

幫推

推

唔好食營多啦 巴打

應該由二月開始？

支持，
最好加埋中方反應，港府反應，商界反應
再翻譯成各國語言畀全世界知中共官商鄉黑d賤招

仲食營多呢d要煮嘅

媽咪麵福麵吖嘛死蠢

加油

多謝手足付出

【突發文宣計劃！】首個針對中立淺藍黃嘅大型文宣「牆紙」上線啦！

行動post好難推呀

收到，一路加緊，跪求大家幫手可以加快啲

咁啱營多減價嘛

推爆佢

push

多謝手足
721
811

唔該巴絲打

辛苦你們了！

如果可以有英文或其他外語，
相信可以有助文宣！

影片和相片可以直link會更方便。

幫推幫推

幫你推

推推推

PUSH

721
811

大力推！所有人都應該要知！

可能一些支線白色恐怖也可另外加插？
例如國泰被迫、twitter買帳

個時序由舊去到新會唔會好d

麻煩大家平時推post個時嘗試下幫手宣傳各類活動
不要說推
試著說
821元朗西鐵靜坐 823人鏈

有啲複雜，總之推左先

有意義！
留下歷史紀錄！
幫推！

Tui

辛苦哂。

好屌

想加埋烈士落去

［長文但值得睇］

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

推爆你

睇到想喊
感謝巴打不眠不休

要推

6月13都有塞鐵

6月24有早放工

7月6係光復屯門公園

呀⋯仲有全球登報，
攬炒巴打個集會。
抱歉太多意見，推呀

推到熱門

多謝你係時候食好西啦！

撐到上熱門

push!!!
辛苦晒！

tui

推！巴打辛苦晒
好野要推

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

支持

另外求下各位幫手推推
細佬p牌推唔到，希望可以推到狗做唔到證人
7百幾個勇武巴絲比人拉入警署受過咩酷刑，逼簽左咩都無人知，唔可以就咁算，我地分工要互相幫對方，所以希望大家可以做啲嘢，炒左個輿論出黎先
最少佢地唔會比人咁易屈襲警

【集思廣益】“法庭不應採立香港警方為誠實可靠證人”聯署行動

另外如果有巴絲知道下面單嘢可以點用就點用，炒爆垃圾監狗會

#可怕的投訴警察課

就算食營多都烚返條菜同一隻蛋好喎
唔好挨壞身體

唔該各巴絲既努力

推推推上熱門

puuuuush

勁呀！

五大訴求，缺一不可!

Push

TUI

Support

推 辛苦哂

巴絲打們好犀利

多謝你樓主
辛苦曬

Thank you

721 811

Thank you so much and support bro !!!!!!!!

821元朗西鐵靜坐 823人鏈

個網頁好撚靚 辛苦哂

Respect...

721

推
Btw 巴打快啲去食返餐好既同訓下教

never forget每一件官警鄉黑惡行

辛苦哂
快啲食返啲有益嘅食物❤️

推推推推推

第一個畫面 我哇咗聲

要食飯瞓覺呀唔係個腦會實晒架

辛苦了

pish

tui bau kui

幫推！！！

p

好勁，好有心機，推唔到PO都留多次言

Bump

823政府必須回應五大訴求
否則
全民準備全面升級行動

821元朗 823人鍊 824觀塘機場

respect

光復香港
時代革命

巴絲好有心機! 推!

好想煮飯煲湯你食

推！

感激

需唔需要英文翻譯

需要一啲英文tag畀外國傳媒都搵到

多謝巴打，好有心
推！

推
多謝巴打團隊付出

G持

多謝巴打先
不過, 依家已經升上國際層面, 我覺得如果可以有多國版本, 會另更加多人知道, 呢兩個月以黎, 香港究竟發生緊咩事, 前因, 後果
suggestion: 係每個事件後件可以整個制 [求翻譯]
再次多謝巴打

多謝手足付出

會唔會考慮整個終極整合版

721 811 820

TUI！！

精選Follow推介
攬炒巴

攬炒巴twitter
點解少過10K

再加
G20登報團隊Freedomhkg

營多

btw g持

多謝大家付出，我哋補返啲嘢上去啦。
搵日一齊食餐好嘅，能力所及冇問題。
屯天元可以搵我，咪食咁多營多
United we stand

821元朗
823人鏈
到時見

辛苦了！方便搵資料

Pish

推 感謝巴打巴既付出

推一推！ 多謝有心人付出

推推

好撚勁

幫推
612 721 811

推!!

推
一齊貢獻！

謝 手足付出
可以加工中國和西方社會意見

我可以做西班牙話！

721, 811, 819

有心巴絲 支持

樓主好有心😭
推比大家睇到

多謝你地

辛苦晒

好有心
好清楚
推

821 元朗
823 人鏈

推！！

介面幾好，推

Tui!!!

多謝巴打既努力
會唔會考慮招人做埋英文版 甚或其他外語？

辛苦巴打，食返啲好嘢先呀。
光復香港，時代革命。

可以，請按右下+ 號幫手submit事件

可以，唔該submit 有人幫手加事件我地可以推快啲

tui!

推 有心巴打

Pish721

意見最緊要多！麻煩按+ 號入event, 我哋會盡快review 然後加入timeline 謝謝

等緊福面減價，你知邊度平可以一邊推po一邊話我知 好人一世好報

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE

有心，推

Push!

用google sheet好似方便d

籌備中，邊做邊改邊加

P牌

PUSH 仲有第二輪眾籌登報

撈麵界亞視好食d

幾時出英文版？

屌你老母玩野po就推咁快咁多like
認真po無人理
你班仆街金魚記憶抵比人睇死
準備送中啦 屌你老母

未來呢幾日行動，大家記得強調「五大訴求 缺一不可」，特別係雙普選，唔好比條柒婆用「咩訴求都可以傾，慢慢傾.....」、「獨立調查委員會？不了，監警會行之有效，而家仲邀請埋外國專家添」就蒙混過關，柒婆、湯渣已經提出要構建對話平台、加監警會人數、同埋雙方免刑責打和方案啦

希望聽日民間記者會，正式回絕柒婆所有權宜之計！

定立「答應」五大訴求死線！

記住記住記住！
我地係要雙普選！！！
刑事追究警暴及背後勢力！！！
撤回送中條例！！
撤銷及就「暴動」定性道歉！！！
赦免所有示威者刑責！！！

五大訴求 缺一不可

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

支持，今次真係團結全香港有良知既人一齊打仗

推
光復香港 時代革命

幫巴打推

推爆佢
多謝巴打咁有心

推 五大訴求 缺一不可 821元朗靜坐 822中學生集會 823萬人人鏈 會計界遊行 824觀塘遊行 825荃葵青遊行 721 85 811警黑勾結無法無天

支持！！！
唔好食咁多營多心痛

多謝巴打

支持
但係好重要ge 建議
要英文page!!!

大家唔好直接講Push 分享下啲有用資訊
例如724觀塘遊行

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

辛苦晒，推。

咁先係做野

有冇得整返個收集poster既網
咁來以黎既文宣

辛苦哂!!!!!!!!!!!!!!!!! 唔訓咁耐都得!?

收到，盡做

Tuiiiii

gayau

好強大！唔知可以點幫到手

721721721

已加event了！

推爆

建議6月9前既野都加埋show 點解會出到個momentum
最理想推到遠至雨革, 當然之前既事可以brief d
齊料既話可以當懶人包比d 完全兩耳不聞窗外事既人睇

當然明白人力好有限, 盡做吧
Set 好框架擺出黎徵文都可以諗下

幫手入事件，幫手些牙呢個page 萬謝

推呀 辛苦晒

多謝你地!!!

支持
多休息，長久戰。

高質po大力一推
Btw建議mark返邊啲係助證，例如今日虐老嗰單同反送中唔太有直接關係，只係助證黑警有幾黑

整合post tui

巴打 感激！！
好好抖下啦

辛苦晒喇
可唔可以加埋烈士既事件落去

唔該哂 辛苦你地啦

痴線佬好撚勁幫手推post之後廣傳

辛苦哂

掂
有埋英文更好

推
另外restarthk果個網冇左?

tui bao kui

感激巴打

加event後有感：
唔host片有個問題係，之後有機會出現死link或無backup情況？

辛苦巴打

勁揪

great

823 人鏈

受我一拜

受小弟一拜

推多次！

推啊

tui bao nei

好用

任何一件事都唔可以忘記，辛苦你哋，推啊

辛苦哂 推

Tui Tui Tui!

對家抺黑都要紀錄返

超有用 一定要記低

推上熱門啊

搵人推

咁少人推架

點可以唔推

我等左呢個好耐了

push!!!!

推 呢個係我地香港人嘅歷史記錄

有用！

食好少少啦巴打 營多好dry

推！！個網好靚！

好人一生碎平安

建議host/backup 埋相關影片/相
連埋個web server放係超過一個既public cloud eg aws ec2/ glacier /S3, google drive

每個月貼返個網站收費出黎畀大家一齊課金
當個網一出名就會畀大陸黑客攻擊，off site backup 很重要！！

多謝巴打 一生平安

推！！！

希望有日，大家一齊返煲底，除底口罩一齊食營多加菜加蛋，咁咪唔dry

推！好有用！

推呀！！！！！！

推呀呢啲嘢應該要做!!
倘若他朝我哋勝利, 呢啲就係香港人嘅歷史

好有心 多謝你

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

大大力再推！
感謝你為香港為大家嘅付出！

不過
巴打你食好少少啦
三文治都好
營多高鹽傷腎呀

推
辛苦了
唔好食咁多營多喇

推呀

會唔會有埋英文版?

推！！sun fu sai bro!!
會唔會考慮加英文？

agger 特別fb片好易冇左 巴打咁有心搞希望都可以方便未來睇番件事 靠條link似乎唔太搵陣 backup就必須 會唔會考慮reupload去第二度先再post上去

push
感謝您地

正，推

Tui & thank you

g持

整得好靚呀巴打

給善忘的人

營多冇屎痾, 下次加兩條菜

睇到標題都已經佩服到五體投地

821元朗西鐵靜坐 823人鏈
821元朗西鐵靜坐 823人鏈

嘩 多謝你 好有心

wa diu, 推

tui
好有用

幫你推 呢類紀錄真係好重要

diu 推爆你，只係少少少少少意見

時序似乎由舊到新會好睇啲
啲片如果可以直接播仲好

多謝樓主

有冇屙屎

Thank you bro

好有心 多謝你嘅付出

推呀呢樣對外做文宣好有用樓主要注意身體，唔好食咁多撈多

pushhhh

多謝你地既付出！好有心

推呀～～～

留名先

ON9
咁都無人推

光復香港 時代革命

整得好靚

你痴線架？ 整到咁靚 share比我d中年朋友先 多謝曬

強大整合

五大！

推！辛苦哂！

真心推爆佢

辛苦晒

之前有條文宣片講左一啲幾特別日子
而家搵唔返添

我地搵人煮飯俾佢地食
有無得諗？

解散警隊!

Strong post leave name

點解元朗恐襲冇多D

612 721 811612 721 811

有心人 值得推

823人鏈

612 721 811

有需要可以幫手英文翻譯😁

加油 推

好感謝手足既付出

辛苦晒...代替正皮

821 元朗

推 加油

辛苦晒，推

推 你地真係好痴線 成個運動咁多事發生，冇返一年半載都寫唔到哂出黎，電子香港抗爭歷史書

推 犀利

up

多謝晒
大大力咁推呀 咁高質嘅post點解會唔置頂

pish 高汁

高汁

辛苦曬
推呀

留名待些牙

巴打好有心

唔推唔係香港人

推 巴打身子要緊呀

留名

巴打加油

Strong post

Tui !

好有用

想要呢種整合平台好耐 巴打好勁

福米啦 好似健康少少 好似係

721 811 推

人手置頂

建議再date back 番由政府推逃犯條例開始記錄
一百萬個支持,好想幫手

推 8.23人鏈

push!!

食好少少啦
推

lm

比你講一講 我都好想食

第時一齊返煲底食

仲有好多面，唔好嘥，你地幫手入event ， 我哋就多啲時間煎雙蛋

多謝手足

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

感謝

定死線啊

多謝你辛苦哂

抖抖好wo

辛苦晒
26/6 和你飛

認真post幫推

強大
辛苦你地啦！

有心。

多謝哂咁多位嘅支持，同埋關心我哋嘅伙食🍜
我哋已經陸續收到大家嘅event submission ，趕工review中（仲要多謝大家介紹咗好多地方買平價福麫但我哋要清咗屋企啲營多先）

好多絲巴打想要外文版，同埋加資訊嘅credit ，我哋已經全力趕工，希望盡快出。其他建議我哋都聽到，排緊期做

呢度有啲網站都收集咗啲資訊，可以畀大家參考/ cross check 資料。如發現內容有問題可以留comment 等我地/其他人知

請繼續幫手推po & share , 同埋唔好停入event 啊啊啊啊啊
入資料傳送門：
其他意見傳送門：

Tui tui tui

821元朗西鐵靜坐

今晚幫手！

721
85
811

正呀喂

多謝你地
一定支持

612 中信毒氣室
721 元朗恐襲
811 新屋嶺集中營

香港冇嘢冇可能，瘋狂地推

推

今晚元朗見

網典好似都有啲資料同字
放住入去加返啲內容先?

手殘唔識貼link

呢個真係勁!!!!!!!!!

好勁呀！推爆佢！

push

整得好靚

辛苦啦

推撚爆柒佢

推，歷史的正文
辛苦晒

成班金魚無記性

Tui bao nei

支持

612 721 811
辛苦曬巴打

巴絲犀利

Idea 好好！
但係要整埋國際版！！！！！！英文呀！！！！！！！

巴打 可唔可以整合下 香港係點樣比中共一步一步滲透同各方面控制丫 整合一個中文版 再由其他巴打翻譯 比外國人睇到

［國際文宣］用英文整合中共係國際各個層面唧控制 令外國人都會有身受其害嘅覺悟

再推

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.22 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行
8.31 民陣
9.2 罷課

721 85 811 820

小柏霖屈手
警察係地鐵站內打一名中年男 事後冇作出拘捕 純發洩

唔好食營多 我請你食飯

我唔係黑警 係既立即死全家

推
需唔需要幫手做英文翻譯?

推推推推

有用，多謝🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

push again

P牌評分不能，幫你推上去

謝樓主，香港人加油！

巴打整理得好過報紙
推爆佢

好撚靚

建國史

一直想有呢樣野
居然有人整左！！！狂推
重有咩可以幫到手呢？

功德無量

有無得贊助下你個網
大家一齊幫手俾下server domain 錢都好

做得好啊手足

之前係咪有單的士司機被捕，之後係警署唔見左錢，投訴又唔受理

唔該巴 幫推

幫TUI

佢好似無投訴

有無巴打有backup?
頭先搵極都無

幫推
823 824 825 要人！！！

好勁

p牌推不動 加油

推 支持

多謝！

整得好好 多謝巴打

dai dai lik tui

巴打真係好有心

支持，非常有效及重要的記錄！但身為金魚幫唔到咩手

絲巴們 - 辛苦哂大家繼續feed 嘢入黎，有2️⃣點希望大家可以幫幫手

- 📆儘量多入&紀錄即日事件，因為日子耐咗要搵返轉頭好難，當日發生當日入，資料就會齊啲
- ⏱如果有video，儘量加返timestamp，例如一段兩小時 video 如果你係想講 第18分27 秒果件事，可以在description 加返{18:27}

如果可以咁做，我哋就有時間煮多兩條菜🥬..... 唔該哂 🙏

請繼續幫手推po & share , 同埋唔好停入event 啊啊啊啊啊
入資料傳送門：
如有其他意見：

靚！

唔可以沉

大型工程

支持!!!!!

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

推呀呢個

咁多位巴絲，我哋已經趕工review + publish 咗絕大部份昨日 （Aug21）或以前提交嘅事件啦 🎉 大家可以望下有咩錯漏，再話我地知 。 英文平台趕工中，所以大家英文既event 輸入暫時未會見到，請畀多少少時間我哋🙏

要提提大家，千祈千祈千祈唔好畀google drive 嘅檔案link我地，要畀已公開上載嘅片，例如 fb, youtube, 新聞網站或任何公開嘅影片PLATFORM 嘅link

另外，其實我哋都會紀錄外國傳媒嘅報道，通曉11 國語言嘅巴絲們可以幫手留意下，但記得在 description 用中文講返段新聞UP乜😅 ，我哋信唔過 google translate 但信得過你👍

==========
請繼續幫手推po & share , 同埋唔好停入event 啊啊啊啊啊
入資料傳送門：
其他意見傳送門：

萬分感謝

整左我想整果樣野

把打多謝你

辛苦哂推爆推爆

P牌手推

nice

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG

大大力推

【極緊急！只剩最後一日！】
向白宮聯署阻止曾偉雄入聯合國

巴絲們
雖然個PO有啲沉底，但唔代表我地停咗手架，希望大家可以再幫推。

[UPDATE]經過一連幾日嘅努力，同埋大家不斷畀料入黎，8月 16日之後嘅重要事件基本上都可以喺 timeline 搵到啦！ 接住落黎我地會繼續改善收集data 嘅方法，未來幾日有啲野想大家幫手。
- :airplane:希望大家搵多啲812 - 814 (機場2日同深水埗衝突）嘅事件
- :video_camera:已經係timeline 上有嘅事件，可以繼續報video
記住記住記住 只收已經上載到 public domin如 youtube/fb等video，或新聞片段

另外，我哋需要多啲手足幫忙整理資料同校對，如果
- 你地有興趣
- 唔介意同我哋一齊捱營多 :ramen:
- 可以 commit 到每周 4-6 小時
請喺未來幾日submit 2-3 個事件，並喺tg id後加（ 想幫手收集資料）， 今個星期稍後會開始聯絡各位

YO～我係臉書專頁「書生百用」的管理人，之前出過「建制藍絲專頁大集合」

我自己都搜集緊資料關於警察濫權同今次運動的時間線，可以幫手。我唔知點聯絡你，你有興趣就臉書 inbox 我的page

Up

有無D 位係UPLOAD 返某一日既片方便俾人搵返,
之後上法庭之類要用, 係絕對幫到手足